\documentclass[10pt,a4paper]{text}

\begin{document}

\textbf{Úloha}

Minimalizujeme teda chybu za zvoleného maximálneho počtu prvkov zo slovníka.
Ak je v slovníku aspon n x n nezavislych obrazov, tak to staci na nekonecnost poctu rieseni.

\textbf{Algoritmy}

V každom z algoritmov ukladáme indexy použitých obrazov zo slovníka $D$ do množiny $\Omega$. V každej následnej iterácii potom hľadáme najlepší obraz slovníka, ktorého index sa nachádza v množine $\Omega^c$, teda v množine zatiaľ nepoužitých indexov.

Hlavný rozdiel medzi týmito dvoma algoritmami je, že MP nájde vždy najlepší obraz a k nemu koeficient pre aktuálne reziduá, ale neuvažuje už získané koeficienty. OMP na druhú stranu s každou ďalšou iteráciou, prepočítava hodnoty koeficientov už vybratých obrazov pomocou metódy najmenších štvorcov.

\textbf{Definovanie podobnosti}

Nezaujímajú nás rozoznávanie pozitívnej alebo negatívnej korelácie, ale iba korelácie.

Originálne pracujú len s kosínusovou mierou, no v našej iniciatíve bolo preskúmať aj iné. K výsledkom sa dostaneme za chvíľu.

\textbf{Výber slovníka}

Haar slovník, ktorý získame aplikáciou Haar filtrov na Euklidovské bázy. Sú to filtre pouzivane v spracovani obrazu, bol na to algoritmus a nejak viac sme sa tomu nevenovali.

Vizualizácia je pre slovník, kde jednotlivé obrazy sú veľkosti $6 \times 6$, ale my pracujeme konkrétne s fragmentami o veľkosti $8 \times 8$, no to už je 448 obrazov a to by bol zbytočne veľký obrázok.


\textbf{Výsledky}

Je zaujímavé, že miery založené na Spearmanovom a Kendallovom korelačnom koeficiente dávajú pre malé L veľmi podobné reprezentácie, no nepridávame tomu nejaký väčší význam a berieme to skôr ako zhodu náhod.


\textbf{Časová náročnosť}

Celý program je v C++.

Algoritmy s kosínusovou podobnostnou mierou boli testované na 16 jadrovom procesore s taktom 3.6 GHz s nasledujúcimi hodnotami. Ako je možné vidieť, MP algoritmus je neporovnateľne rýchlejší než OMP, ale bohužiaľ je to na úkor kvality, zatiaľ čo OMP aj keď pomalší dáva oveľa lepšie výsledky. 

\textbf{Miesto na disku}

10 bajtov, z toho 2 bajty sú na reprezentovanie indexu zo slovníka, tu záleží aj na veľkosti slovníka, či budú 2 bajty stačiť a 8 bajtov pre koeficient. Ak by sme namiesto double používali float. Bolo by možné, vždy na mieste vygenerovať Haar slovník kvôli šetreniu pamäte, ale to by spomalilo algoritmus ešte viac. Tu je treba si uvedomiť, že ak prekročíme L = 6 už je to neefektívne.

Naša reprezentácia pomocou OMP, kde prvé kvalitné obrazy vznikajú pri $L = 15$ vyžaduje na reprezentáciu obrazu o veľkosti $8 \times 8$ 150 bajtov. Teda na celý obraz potrebujeme 150 kB. Ak by sme koeficient nahradili float-om tak by nám stačilo 90 kB. Treba však brať do úvahy aj veľkosť samotného slovníka. Keďže na presnú reprezentáciu je treba 64kB, tak aby sme docielili aspoň minimálnu kompresiu, môžeme použiť maximálne 6 obrazov zo slovníka. 

\textbf{Záver}

Aby som to zhrnul, tak matching-pursuit, aj keď rýchly, tak úplne nevhodný na dostatočnú reprezentáciu obrazu, no využiť by sa dal pri iných aplikáciách, kde by bolo cieľom pridať šum do obrazu.. Orthogonal matching-pursuit to zvláda oveľa lepšie a aj keď výsledný obraz už pri L = 15 je dostatočne kvalitný pre bežné oko, o kompresii sa moc hovoriť nedá.


\end{document}